\documentclass{jsarticle}
\usepackage{amsmath,bm}
\usepackage{enumerate}
\input{../../drwMacro.sty}
\newcommand{\pos}{\bm{r}}
\title{第$10$回 確認テスト}
\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

(A)

デカルト座標$(x,y,z)$において、位置ベクトルを$\pos = (x,y,z)$、その大
きさを$r=\sqrt{x^2 + y^2 + z^2}$とする。以下、$r$のみに依存する任意のス
カラー場$f$及びベクトル場$\bm{A}$についての等式が成立することを示せ。

\begin{enumerate}[(1)]
\item 
$  \nabla f(r) = \frac{\pos}{r} \diff{f}{r}.$
\item
$   \nabla \cdot \bm{A}(r) = \frac{\pos}{r} \cdot \diff{\bm{A}}{r}.$
\item
$    \nabla \times \bm{A}(r) = \frac{\pos}{r} \times \diff{\bm{A}}{r}.$
\end{enumerate}

(B)

次に挙げる条件を用いて、物質中の熱伝導方程式を導け。また$\kappa$を
$\rho,c,K$を用いて表せ。
\begin{equation*}
  \pardiff{u}{t} = \kappa \nabla^2 u.
\end{equation*}
ここで$\kappa$は熱拡散率と呼ばれる定数、$u(t,x,y,z)$は時刻$t$において
位置$(x,y,z)$に定義される温度である。

\begin{enumerate}[条件1]
\item 熱量（＝エネルギー）が保存される
\item 熱量密度（単位体積あたりのエネルギー）は、比熱を$c$、質量
  密度を$\rho$とすると$\rho c u$である
\item 熱量密度流$\bm{J}$は温度勾配に比例する（比例定数は
  $-K(K>0)$とする）
\end{enumerate}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
